[導演介紹] 挑戰道德倫理宗教的Lars von Trier

做到康城電影節嘅常客從來都不容易
每一部新作都有獨特創新風格
而且大膽挑戰各種議題 （尤其女性）睇完都不禁沉思 諗諗解角色的動機同電影當中意義

Nymphomaniac Vol.1 and Vol.2
一部應該係咸片但其實有深道的電影
透過兩人對話去了解性上癮的女生的經過 同性嘅議題
電影特別表達手法 令到故事更有韻味
真心慢慢睇到最後結局 因為Lars 啲戲真係要睇結尾
Uma Thurman 個part最正

Dogville
Quentin Tarantino 都話係21世紀最好嘅劇
呢部成三粒鐘但沒有冷場
跟隨Nicole Kidman走進一個看似正常的小城
一步一步踩入一個永無止境只有人性的地方
看似一部舞台劇 卻是一個别有心裁的劇場設計

Anti-Christ
呢部首映禮有四條友睇到暈咗
不過幾深 都想求解釋

Melancholia
拍得最美的一部

Dancer in the Dark
呢部算係俾正常人睇
係一部音樂電影 啲角色會無啦啦唱歌
以一個單純傻女角度去看這個世界 一直相信這個世界係好
都一部極危險但值得一看的電影

Breaking the Waves
係我睇過最難受嘅電影
簡直將道德倫理顛倒
加上評論神與教堂區別
令我認為Lars von Trier最大膽之作

以上電影都會令人情緒不安 敬請家長留意

正post

唔係講笑 Anti-Christ真係睇到暈左一暈
好大衝擊

Nymphomaniac 我係鍾意vol 1多過vol 2

Vol. 2真係冇咁好睇
不過有啲位都寫得比Vol. 1 好難受
個part審個男人真係睇到好嬲 但Lars寫到好似佢有苦衷 都唔知點解佢咁諗好痴線
結局我簡直發咗癲

lm

同意 以為joe獲得救贖，無之餘仲愈踩愈深
vol 2果種難受睇到人好壓抑

今年有好戲

已經好不安